世界僅存摩尼教遺跡難逃中國毒手 被迫升國旗、貼滿習語錄

摩尼教——一個已絕跡的古代宗教，其一處重要遺址，在中共的宣傳滲透之下，也難逃中國宗教迫害的厄運。

草庵寺位於福建省泉州市華表山山麓之上，始建於宋紹興年間，被視為唯一倖存下來的摩尼教寺廟遺址。摩尼教（在中國舊稱「明教」）是由先知摩尼（Mani, 公元216-274年）在波斯建立的一種二元論宗教，它假定世界上有善、惡兩股力量，彼此抗衡，兩者之間永遠不斷地對抗，現已絕跡。該教派在古代世界迅速傳播並興盛發展，於6世紀或7世紀傳到中國，逐漸成為佛教和道教的特徵。

草庵寺內著名的摩尼光佛石像，被聯合國教科文組織「海上絲綢之路」考察團譽為世界唯一的、獨特的，具有世界性和歷史性意義的佛像。

作為研究世界宗教史的重要依據，草庵寺吸引了不少遊客以及研究世界宗教的外國專家、學者，或許也是因著這一特殊性，草庵寺在疫情解封後，依然遭到當局嚴密監控，被禁止對外開放。

因武漢肺炎疫情而關閉的泉州市各宗教場所，於今年6月陸續獲准重新開放。然而，草庵寺的大門卻依然緊鎖，當局還安排巡警加強巡查力度，監控該寺動態。

當地一知情人解釋稱，政府禁止寺廟重新對外開放，是為「防止宗教滲透」，害怕外國遊客和記者會報道中國的人權和宗教自由狀況。

「就一個半小時，我就看到騎著摩托車的巡警來草庵寺大門外巡邏3次。」一名7月初上山遊玩經過草庵寺的遊客對《寒冬》說。

事實上在被禁閉之前，這座古老的摩尼教遺址就已經陷入了被「黨化」的危機之中。

在習近平治下，中共強力推進宗教「中國化」，這處千年古寺也未能倖免於難，強遭「中國化」改造。據知情人稱，2019年國慶節期間，當地政府勒令草庵寺立旗杆升國旗，貼社會主義核心價值觀、傳統文化等宣傳標語。

當地一位了解草庵寺近況的知情人士解釋說，到草庵的多數遊客想了解摩尼教，感受這一古老宗教的原始風貌，追溯摩尼教的影子，「但如今到了草庵，他們感受到的是共產主義的身影，共產主義無處不在」。

「中國化政策是要統管宗教、改變宗教，宗教和文化遺產也必須聽共產黨的，都要被中國化。」這位知情人繼續說，「中國化只是一個好聽的名詞，其實就是馬列主義化，馬列主義主張要消滅一切的宗教，這就是中國所有宗教的最終結局。」

寒冬記者 葉玲

草庵寺內升旗的國旗，兩邊是宗教事務條例和中國憲法的宣傳板

草庵寺內樹立著社會主義核心價值觀、法律法規等宣傳板

草庵寺內張貼著宣揚中國傳統文化的海報

即係明教

共匪攻破光明頂

光明頂

拜火教係世界上第一個二元論既宗教，影響基督教深遠，當年比伊斯蘭教逼害已經令佢地係波斯絕種，得返少部分人分佈係伊朗印度個到

摩尼教唔係拜火教

鎖羅亞斯德教=/=祆教=/=摩尼教

金庸話係喎！

少左啲咩

祆教講緊呢個世界光明同黑暗鬥爭緊，摩尼教係講緊呢個世界已經喺黑暗中，要從黑暗中打救世界

放大睇，好好笑

冇一樣做到

恥

聽落同絕地差唔多

又係無恥

金庸話有九陰真經九陽神功喎

金庸d考據好流

開始宗教，文化戰啦

將自己既萬惡又柒既思想強加响人地身上,除左中國人之外真係無人會咁做

三國演義夠有貂蟬